%%%% BIBLIOGRAPHIE 2000-2004 %%%%

%%% ARTICLES 2000-2004 %%%
@article{alexandre-bidon2001a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La convive anorexique » et « Le festin de trois dames de Paris »},
  volume = {14},
  date = {2001},
  pages = {184–188},
  language = {it},
  journal = {Festins de femmes},
  number = {spécial}
}
@article{alexandre-bidon2002a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { ’Cachez ce sein...’ ou la censure dans les images médiévales »},
  volume = {},
  date = {2002-09},
  pages = {35–41},
  language = {fr},
  journal = {Glyphe, Revue de la Bibliothèque municipale de Lyon},
  number = {spécial}
}
@article{alexandre-bidon2000a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Décoration de façade », Histoire d’un quartier de Montbéliard. Le bourg Saint-Martin (XIIIe-XXe s},
  date = {2000},
  pages = {66–68},
  language = {fr},
  journal = {Documents d’Archéologie française},
  address = {Paris}
}
@misc{alexandre-bidon2001b,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La dévotion aristocratique à saint Eloi, patron des forgerons »},
  note = {La Forge dans les châteaux et la fabrication des armes, 7e colloque international d’histoire des armes et de l’armement,},
  publisher = {Klingenthal},
  date = {2001-09},
  pages = {47–57},
  language = {fr}
}
@article{alleaume2003a,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = { Retour sur la protohistoire de ‘communautés imaginées’ : les Juifs à Alexandrie dans la première moitié du XIXe siècle »},
  date = {2003},
  language = {fr},
  journal = {Revue des études sur le monde musulman et la Méditerranée}
}
@article{alleaume2003b,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = { De la caverne à la toile : l’héroïsation d’Usâma b. Lâdin »},
  date = {2003},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième siècle}
}
@article{andreau2000a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Les intérêts des prêts dans les tablettes de Murecine »},
  volume = {11},
  date = {2000},
  pages = {151–159},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre Gustave Glotz}
}
@article{andreau2001a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Rome, capitale de l’Empire, la vie économique »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {303–317},
  language = {fr},
  journal = {Pallas},
  number = {55}
}
@article{andreau2001b,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Deux tessères nummulaires inédites »},
  volume = {156},
  date = {2001},
  pages = {329–336},
  language = {fr},
  journal = {Revue numismatique}
}
@article{andreau2001c,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { L’institutionnalisme de J. R. Commons et l’économie antique »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {71–92},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers d’économie politique},
  number = {40-41}
}
@article{andreau2003a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Remarques conclusives »},
  note = {dans le dossier},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {151–157},
  language = {fr},
  journal = {« Les élites locales et la terre à l’époque romaine »},
  number = {19}
}
@article{jean2002a,
  author = {Jean Andreau, R.Descat},
  title = { Histoire économique de l’Antiquité »},
  volume = {},
  date = {2002-05},
  pages = {129–140},
  language = {fr},
  journal = {Historiens et géographes},
  number = {378}
}
@article{andreau2000b,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Prolétaires et entrepreneurs, la vie d’esclave à Rome »},
  volume = {},
  date = {2000-01},
  pages = {88–93},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {239}
}
@article{arnoux2000a,
  author = {Arnoux, Matthieu},
  title = { Before the Gesta Normannorum and beyond Dudo. Some evidence on the early Norman historiography »},
  volume = {22},
  date = {2000},
  pages = {29–48},
  language = {en},
  journal = {Anglo-Norman Studies},
  address = {Woodbridge}
}
@article{arnoux2001a,
  author = {Arnoux, Matthieu},
  title = { Innovation technique et genèse de l’entreprise dans la métallurgie européenne (XIIIe-XVIe siècles) »},
  volume = {t. 20},
  date = {2001},
  pages = {447–454},
  language = {fr},
  journal = {Histoire, économies et sociétés}
}
@article{matthieu2001a,
  author = {Matthieu Arnoux, J.Bottin},
  title = { Autour de Rouen et Paris : modalités d’intégration d’un espace drapier (XIIIe XVIe siècles) »},
  volume = {t. 48},
  date = {2001},
  pages = {162–191},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire moderne et contemporaine}
}
@article{arnoux2002a,
  author = {Arnoux, Matthieu},
  title = { Impasses, enjeux et nécessités d’une histoire économique du Moyen Âge »},
  volume = {},
  date = {2002-05},
  pages = {141–148},
  language = {fr},
  journal = {Historiens et Géographes},
  number = {378}
}
@article{arnoux-a,
  author = {Arnoux, Matthieu},
  title = { Disparition ou conservation des sources et abandon de l’acte écrit : quelques observations sur les actes de Jumièges »},
  note = {: Données textuelles dans la Normandie médiévale , revue en ligne de l’Université de Caen, 2001,},
  url = {http://www.unicaen.fr/mrsh/crahm/revue/tabularia.},
  language = {fr},
  journal = {Tabularia}
}
@article{arnoux2002b,
  author = {Arnoux, Matthieu and Maneuvrier, Chr},
  title = { Le pays Normand. Paysage et peuplement (IXe-XIIIe siècles), Tabularia : Données textuelles dans la Normandie médiévale , revue en ligne de l’Université de Caen},
  url = {http://www.unicaen.fr/mrsh/crahm/revue/tabularia,},
  volume = {},
  date = {2002},
  language = {fr},
  journal = {Guillaume de Volpiano, Fécamp et l’histoire normande},
  number = {2}
}
@article{arnoux1994a,
  author = {Arnoux, Matthieu},
  title = { De la généalogie à l’histoire. Le cartulaire-chronique du vicomte de Blosseville (1472-1481) »},
  volume = {t. 62},
  date = {1994},
  pages = {9–48},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société des Antiquaires de Normandie}
}
@article{arrizabalga2002a,
  author = {Arrizabalga, Marie-Pierre},
  title = { Les héritières de la maison au Pays Basque au XIXe siècle »},
  volume = {VII},
  date = {2002},
  pages = {35–55},
  language = {fr},
  journal = {Lapurdum}
}
@article{arrizabalga2000a,
  author = {Arrizabalga, Marie-Pierre},
  title = { Les Basques dans l’Ouest américain, 1900-1910 »},
  volume = {V},
  date = {2000},
  pages = {335–350},
  language = {fr},
  journal = {Lapurdum}
}
@article{asseo2002a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { Les Tsiganes dans la transition à l’Est »},
  volume = {},
  date = {janvier - février 2002},
  pages = {195–218},
  language = {fr},
  journal = {le post-communisme en Europe centrale et orientale, 1ère partie},
  number = {377}
}
@article{asseo2002b,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { Mémoire des camps. Photographie des camps de concentration et d’extermination nazis, note de lecture »},
  volume = {},
  date = {2002-05},
  pages = {141–146},
  language = {fr},
  journal = {Etudes photographiques},
  number = {11}
}
@article{asseo2003a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { Les Tsiganes et le remembrement ethnique de l’Europe 1914-1945 »},
  note = {in},
  editor = {Feller, L.},
  publisher = {Université de Marne La Vallée},
  date = {2003-03},
  volume = {},
  pages = {173–188},
  language = {fr},
  journal = {Les Déplacements contraints de population},
  number = {7},
  series = {Travaux de l’UMLV, littératures et Sciences humaines}
}
@article{asseo2001a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { Principe de circulation européen et frontières culturelles »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {oct. - nov. 2001},
  pages = {6–9},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre de l’Association pour la Recherche à l’Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales},
  number = {27}
}
@article{asseo2004a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { L’exil intérieur des Tsiganes d’Europe »},
  note = {dans},
  date = {2004-01},
  pages = {95–98},
  language = {fr},
  journal = {Figures libres : les murs}
}
@article{audouin-rouzeau2000a,
  author = {Audouin-Rouzeau, Stéphane},
  title = { Corps perdus, corps retrouvés. Trois exemples de deuils de guerre »},
  volume = {},
  date = {2000-01},
  pages = {529–547},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {1}
}
@article{audouin-rouzeau2001a,
  author = {Audouin-Rouzeau, Stéphane},
  title = { George L. Mosse : réflexions sur une méconnaissance française »},
  volume = {},
  date = {2001-01},
  pages = {183–186},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {1}
}
@article{audouin-rouzeau2000b,
  author = {Audouin-Rouzeau, Stéphane},
  title = {Introduction au dossier : « Le corps dans la Première Guerre Mondiale »},
  volume = {},
  date = {2000-01},
  pages = {43–45},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {1}
}
@article{aymard2001a,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { One Braudel or several ? »},
  volume = {XXIV, 1},
  date = {2001},
  pages = {13–24},
  language = {en},
  journal = {Review}
}
@article{aymard2001b,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { Per Marina Cedronio : un ricordo »},
  date = {2001},
  volume = {2},
  pages = {337–338},
  language = {it},
  journal = {Studi Storici}
}
@article{aymard2001c,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { Il significato storico del confronto mondiale »},
  date = {2001},
  volume = {9},
  pages = {10–17},
  note = {publié aussi sous le titre « Com’è difficile la grammatica delle civiltà », Il Sole 24 Ore, Domenica 28 ottobre 2001).},
  language = {it},
  journal = {Gli argomenti umani}
}
@article{baciocchi2003a,
  author = {Baciocchi, Stéphane},
  title = { Bibliographie restituée des Origines de l’esprit bourgeois [de Bernhard Groethuysen] »},
  volume = {32},
  date = {2003-10},
  pages = {183–213},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques}
}
@article{backouche2003a,
  author = {Backouche, Isabelle},
  title = { L’histoire urbaine en France. Nouvel objet, nouvelles approches »},
  date = {2003},
  volume = {XXXI, 1},
  pages = {7–14},
  language = {en},
  journal = {Urban History Review}
}
@article{backouche2004a,
  author = {Backouche, Isabelle},
  title = { Entre patrimoine et demande sociale : l’expertise de la commission des Abords (1964-2000) »},
  date = {2004},
  volume = {},
  publisher = {A.I.S.U./Università Roma tre},
  pages = {207–218},
  language = {fr},
  journal = {Città e storia},
  number = {0},
  series = {nuova serie, I}
}
@article{baruch2000a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { A propos de Vichy et de l’Etat de droit »},
  volume = {},
  date = {2000},
  pages = {53–67},
  note = {Traduction anglaise : « Vichy and the Rule of Law »,},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du centre de recherche français de Jérusalem},
  number = {6}
}
@article{baruch2003a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier and Duclerc, Vincent},
  title = { Administrer la IVe République »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {501–615},
  language = {fr},
  journal = {Revue française d’administration publique},
  number = {108}
}
@article{baruch2003b,
  author = {Baruch, Marc-Olivier and Duclert, Vincent},
  title = { Administrateurs et administrations sous la IVe République : une histoire politique »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {501–519},
  language = {fr},
  journal = {Revue française d’administration publique},
  number = {108}
}
@article{baruch2004a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { L’État et les sociétés en guerre en Europe : le cas français »},
  date = {2004-04},
  pages = {235–246},
  language = {fr},
  journal = {Histoire, économie et société}
}
@article{baruch2000b,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { A propos de Vichy et de l’Etat de droit »},
  volume = {},
  date = {2000},
  pages = {53–67},
  note = {Traduction anglaise : « Vichy and the Rule of Law », p. 141-156).},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du centre de recherche français de Jérusalem},
  number = {6}
}
@article{baruch2003c,
  author = {Baruch, Marc-Olivier and Duclerc, Vincent},
  title = { Administrer la IVe République »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {501–615},
  language = {fr},
  journal = {Revue française d’administration publique},
  number = {108}
}
@article{baruch2003d,
  author = {Baruch, Marc-Olivier and Duclert, Vincent},
  title = { Administrateurs et administrations sous la IVe République : une histoire politique »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {501–519},
  language = {fr},
  journal = {Revue française d’administration publique},
  number = {108}
}
@article{baruch2004b,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { L’État et les sociétés en guerre en Europe : le cas français »},
  date = {2004-04},
  pages = {235–246},
  language = {fr},
  journal = {Histoire, économie et société}
}
@article{baschet2001a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Mexique 2001 : la marche de la dignité indigène et la reconnaissance frustrée des droits des peuples indigènes »},
  volume = {87},
  date = {2001},
  pages = {363–375},
  language = {fr},
  journal = {Journal de la Société des Américanistes}
}
@incollection{baschet-a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Alma y cuerpo en el Occidente medieval : una dualidad dinámica, entre pluralidad y dualismo »},
  note = {in},
  pages = {41–83},
  language = {it},
  booktitle = {Encuentros de almas y cuerpos, entre Europa medieval y mundo mesoamericano}
}
@article{baschet2001b,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Âme et corps dans l’Occident médiéval : une dualité dynamique, entre pluralité et dualisme »},
  volume = {113},
  date = {2001},
  language = {fr},
  journal = {Archives de Sciences Sociales des Religions}
}
@article{baschet2001c,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { L’histoire face au présent perpétuel. Quelques remarques sur la relation passé/futur »},
  volume = {8},
  date = {2001},
  pages = {27–48},
  language = {fr},
  journal = {Enquêtes}
}
@article{baschet2002a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { ¿ Los zapatistas contra el Imperio ? »},
  volume = {13},
  date = {2002},
  pages = {159 176},
  language = {pt},
  journal = {Chiapas (U.N.A.M}
}
@article{baschet2003a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Du guévarisme au refus du pouvoir d’Etat : les zapatistes et le champ politique »},
  volume = {6},
  date = {2003},
  pages = {72–85},
  language = {fr},
  journal = {Contretemps}
}
@article{baschet2004a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Más allà de la lucha por la humanidad y contra el neoliberalismo »},
  volume = {16},
  date = {2004},
  pages = {31–50},
  language = {es},
  journal = {Chiapas (U.N.A.M}
}
@article{baumarten2001a,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Sur les traces des dix tribus disparues et des communautés juives d’Orient : Le récit de voyage de David D’Beth Hillel (1824-1832) »},
  volume = {10},
  date = {2001},
  pages = {4–15},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Judaïsme}
}
@article{baumarten2000a,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Giovanni di Garra imprimeur de livres yiddish à Venise (XVIe siècle) et la culture juive de la Renaissance"},
  date = {2000},
  pages = {587–98},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Études Juives}
}
@article{baumarten2001b,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Prières, rituels, pratiques : la tradition des livres de coutumes en langue yiddish (XVIe siècle},
  volume = {3},
  date = {2001},
  pages = {369–403},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’Histoire des Religions}
}
@article{baumarten2002a,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Les débuts de la recherche en dialectologie yiddish et leurs répercussions sur le champ linguistique »},
  volume = {17},
  date = {2002},
  pages = {65–79},
  language = {fr},
  journal = {Revue Germanique Internationale}
}
@article{jean2001a,
  author = {Jean Baumarten, S.Kessler-Mesguich},
  title = { Présentation générale »},
  note = {:},
  volume = {2},
  date = {2001},
  pages = {3–12},
  language = {fr},
  journal = {Dix siècles de linguistique sémitique}
}
@article{baumarten2001c,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Jules Oppert et la naissance de l’assyriologie »},
  volume = {2},
  date = {2001},
  pages = {77–99},
  language = {fr},
  journal = {Histoire, Épistémologie, Langage}
}
@article{baumarten2002b,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Les recherches sur la dialectologie yiddish et leurs répercussions sur le champ linguistique »},
  volume = {17},
  date = {2002},
  pages = {65–79},
  language = {fr},
  journal = {Revue Germanique Internationale}
}
@article{baumarten2002c,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Rite, possession et folie dans la culture juive traditionnelle »},
  volume = {13},
  date = {2002},
  pages = {41–54},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du judaïsme}
}
@book{baumarten2002d,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Le yiddish ancien et sa littérature : approche sociolinguistique », Lalies},
  publisher = {Éditions de l’École Normale Supérieure},
  volume = {22},
  date = {2002},
  pages = {73–118},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@article{baumarten2003a,
  author = {Baumarten, Jean},
  title = { Un jeu de Purim (Purim-shpil) dans la communauté hassidique du Kyriat Vizhnitz de Bnei Braq (1996) »},
  date = {2003},
  pages = {127–142},
  language = {fr},
  journal = {Perspectives, Revue de l’Université Hébraïque de Jérusalem}
}
@article{b2002a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { L’histoire économique des campagnes »},
  note = {numéro spécial de la revue},
  editor = {Barjot, D.},
  date = {2002},
  volume = {},
  pages = {189–202},
  language = {fr},
  journal = {dossier Où va l’histoire économique ?},
  number = {378}
}
@article{b2004a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Die Wege eines aggiornamento. Geschichte der ländlichen Wirtschafts- und Sozialgeschichte in Frankreich vom 16. bis zum 18. Jahrhundert »},
  date = {2004},
  pages = {154–173},
  language = {de},
  journal = {Traditionen und Innovationen im internationalen Vergleich}
}
@article{benoit2000a,
  author = {Benoit, Serge},
  title = { Un grand serviteur de la mécanique française et de la Société d’Encouragement : Gustave Richard, 1849-1912 »},
  date = {2000},
  pages = {11–20},
  language = {fr},
  journal = {L’Industrie nationale}
}
@article{b2002b,
  author = {B. Rignault, Serge Benoit},
  title = { L’ancienne sidérurgie. Un patrimoine industriel omniprésent », Dossiers de l’Archéologie},
  note = {numéro spécial},
  volume = {},
  date = {2002-06},
  pages = {114–118},
  language = {fr},
  journal = {Vix. Le cinquantenaire d’une découverte},
  number = {284}
}
@article{benoist2003a,
  author = {Benoist, Pierre},
  title = { Les formations du bâtiment et des travaux publics au XXe siècle »},
  note = {in},
  volume = {3},
  date = {2003},
  publisher = {Université Charles-de-Gaulle-Lille},
  pages = {143–155},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire de la formation technique et professionnelle en Europe du XVIIIe siècle au milieu du XXe siècle},
  number = {17 }
}
@article{berlioz2000a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { ’Les erreurs de cette doctrine pervertie...’. Les croyances des Cathares selon le dominicain Étienne de Bourbon (mort v. 1261) »},
  volume = {},
  date = {2000},
  pages = {53–67},
  language = {fr},
  journal = {Heresis},
  number = {32}
}
@article{berlioz2000b,
  author = {Berlioz, Jacques and Rossiaud, Jacques},
  title = { La route des merveilles. De Valenciennes en Avignon et de Lyon à Paris, à la fin du XIIIe siècle »},
  date = {4/2000},
  pages = {7–52},
  language = {fr},
  journal = {Le Monde alpin et rhodanien}
}
@article{beaulieu2000a,
  author = {Beaulieu, Jacques Berlioz},
  title = { La capture du récit. La Disciplina clericalis de Pierre Alphonse dans les recueils d’exempla (XIIIe-XIVe s},
  publisher = {Publication du Centre de recherches ibériques et ibéro-américaines de l’Université de Paris X},
  volume = {n. s., 4},
  date = {2000},
  pages = {33–58},
  language = {fr},
  journal = {Crisol}
}
@article{jacques2001a,
  author = {Jacques Berlioz, P.Collomb et M.-A.Polo de Beaulieu},
  title = { La face cachée de Thomas de Cantimpré. Compléments à une traduction récente du Bonum universale de apibus »},
  volume = {68},
  date = {2001},
  pages = {73–94},
  language = {fr},
  journal = {Archives d’histoire doctrinale et littéraire du Moyen Âge}
}
@article{berlioz2001a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Un héros incontrôlable ? Merlin dans la littérature des exempla du Moyen Âge occidental »},
  volume = {21},
  date = {2001},
  pages = {31–39},
  language = {fr},
  journal = {Iris},
  address = {Grenoble}
}
@article{berlioz2002a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Crispation mémorielle et catharisme. A propos de l’ouvrage Mémoire et identité de Joël Candau »},
  volume = {36-37},
  date = {2002},
  pages = {13–14},
  language = {fr},
  journal = {Heresis}
}
@article{berlioz2002b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Gli exempla cistercensi nella prima parte del Tractatus de diversis materiis predicabilibus di Stefano di Bourbon († c. 1261) »},
  note = {dans},
  publisher = {Centro Studi Basilica di San Gavino},
  volume = {},
  date = {2002-05},
  pages = {17–37},
  language = {it},
  journal = {H. Herbertus Archiepiscopus Turritanus. Bolletino del Gruppo di Studi « Herbertus »},
  number = {III, n. 2},
  address = {Porto Torres}
}
@article{bicquard2002a,
  author = {Bicquard, Claire},
  title = { Le mal de saint Vit (ou saint Guy) »},
  volume = {},
  pages = {–},
  date = {2002-01},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Centre d’Histoire de la Médecine},
  number = {39}
}
@article{blanquie2001a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { La vérification des dettes de Bordeaux (1665-1670) : la Fronde, quinze ans après »},
  volume = {113},
  date = {2001-01},
  pages = {39–57},
  language = {fr},
  journal = {Annales du Midi},
  number = {233}
}
@article{blanquie2001b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le résistible enregistrement d’un édit : l’exemple du présidial de Pamiers (1644-1664) »},
  volume = {},
  date = {2001-01},
  pages = {5–44},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et archives},
  number = {9}
}
@article{blanquie2001c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les sacs à procès ou le travail des juges sous Louis XIII »},
  volume = {},
  editor = {Chauvaud, F.},
  date = {2001},
  pages = {181–192},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et justice. Panorama de la recherche},
  number = {hors série}
}
@article{blanquie2001d,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Royaux et seigneuriaux : les officiers du présidial de Nérac »},
  date = {2001-10},
  volume = {},
  pages = {125–138},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques},
  number = {27}
}
@article{blanquie2001e,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Saint-Simon épistolier ? »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {75–84},
  language = {fi},
  journal = {Cahiers Saint-Simon},
  number = {29}
}
@article{blanquie2002a,
  author = {Blanquie, Christophe and Hourcade, Ph.},
  title = { En marge des Mémoires : lettres inédites de Bissy, évêque de Meaux, à Madame de Maintenon »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {87–106},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon},
  number = {30}
}
@article{blanquie2002b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Les prévôts des maréchaux en Languedoc d’Henri IV au règne personnel de Louis XIV »},
  volume = {80},
  date = {2002-07},
  pages = {261–280},
  language = {fr},
  journal = {Revue historique de droit français et étranger},
  number = {(3}
}
@article{blanquie2003a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le prix de la pairie : les évaluations du duché d’Albret (1655-1657) »},
  volume = {50-2},
  date = {2003-04},
  pages = {5–26},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire moderne et contemporaine}
}
@article{blanquie2000a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Un procès en jansénisme ? le curé de Libourne (1656-1657) »},
  volume = {86},
  date = {2000-01},
  pages = {55–66},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire de l’Eglise de France},
  number = {n° 216}
}
@article{blanquie2001f,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le Père Surin et les Frondeurs »},
  volume = {96, t. I},
  date = {2001},
  pages = {124–131},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire ecclésiastique}
}
@article{blanquie2000b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Guilleragues, seigneur de Monségur »},
  volume = {},
  date = {2000},
  pages = {5–14},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Bazadais},
  number = {130}
}
@article{blanquie2002c,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Le prévôt des maréchaux de Libourne »},
  volume = {LXIX},
  date = {2002},
  pages = {11–25},
  language = {fr},
  journal = {Revue historique et archéologique du Libournais},
  number = {263}
}
@article{blanquie2002d,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { A vue de sous-préfet. Le Coup d’œil sur l’arrondissement de Blaye »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {33–52},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Vitrezais},
  number = {95}
}
@article{blanquie2003b,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = { Agen contre Moissac ? Les craintes des magistrats présidiaux en 1645 »},
  volume = {},
  date = {2003-07},
  pages = {115–125},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’Agenais},
  number = {3}
}
@article{bonnain-dulon2000a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { Migrations et inscription urbaine des Pyrénéens en Amérique du Sud au XIXe siècle. Les exemples de Montevideo et de Caracas »},
  note = {Communication au Congrès 96 de la S.S.A.H. à La Nouvelle-Orléans,},
  date = {2000},
  pages = {61–76},
  language = {fr},
  journal = {Annales de démographie historique}
}
@article{bonnain-dulon2003a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { La soupe, c’est tendance... », Avatars d’un très ancien plat},
  volume = {numéro spécial},
  date = {2003},
  pages = {337–348},
  language = {fr},
  journal = {le rapport à la nourriture}
}
@article{patrice2000a,
  author = {Patrice Bourdelais, V.Gourdon},
  title = { L’histoire de la famille dans les revues françaises (1960-1995) »},
  date = {2000},
  volume = {2},
  pages = {5–58},
  language = {fr},
  journal = {Annales de démographie historique}
}
@article{bourdelais2000a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Les nouveaux retraités »},
  volume = {847, 10},
  date = {2000-11},
  pages = {1–79},
  language = {fr},
  journal = {Problèmes politiques et sociaux}
}
@article{bourdelais2002a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { O corpo da criança no trabalho no cerne das discussoes sobre a regulamentaçao (Inglaterra, Francia, inicio do seculo XIX) »},
  volume = {25},
  date = {2002-12},
  pages = {55–68,},
  language = {es},
  journal = {Projeto Historia},
  address = {Sao Paulo}
}
@article{boureau2001a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Prout moris est jure. Les moines et la question de la coutume (XIe-XIIIe siècle) »},
  volume = {CCCIII, 2},
  date = {2001},
  pages = {363–402},
  language = {fr},
  journal = {Revue Historique}
}
@article{boureau2002a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { L’analgésique »},
  volume = {2},
  date = {2002},
  pages = {86–97},
  language = {fr},
  journal = {Penser/Rêver}
}
@article{boureau2002b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Dialogue avec Luca Bianchi » Annales},
  volume = {57, 3},
  date = {2002},
  pages = {745–749},
  language = {fr},
  journal = {Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{boureau2002c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Les cinq sens dans l’anthropologie cognitive franciscaine de Bonaventure à Jean Peckham et Pierre de Jean Olivi »},
  volume = {X},
  date = {2002},
  pages = {277–294},
  language = {it},
  journal = {Micrologus. Natura, scienze e società medievali}
}
@article{boureau2002d,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Droit naturel et abstraction judiciaire. Hypothèses sur la nature du droit médiéval »},
  volume = {57, 6},
  date = {2002},
  pages = {1463–1488},
  language = {fr},
  journal = {Annales H.S.C}
}
@article{boureau2003a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Satan hérétique. L’institution judiciaire de la démonologie sous Jean XXII »},
  volume = {44},
  date = {2003},
  pages = {17–46},
  language = {fr},
  journal = {Médiévales}
}
@article{boureau2003b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Entretien avec Alain Boureau. Propos recueillis par Martine Robert »},
  volume = {19},
  date = {2003},
  pages = {39–62},
  language = {fr},
  journal = {Le Philosophoire. Laboratoire de philosophie}
}
@article{boutry2000a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { Dévotion et apparition : le ‘modèle tridentin’ dans les mariophanies en France à l’époque moderne »},
  volume = {12},
  date = {2000/1},
  pages = {115–131},
  language = {fr},
  journal = {La circulation des dévotions},
  address = {Clermont-Ferrand}
}
@article{boutry2000b,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { Peuple de Dieu »},
  editor = {D. Tartakowsky, J.-L.Robert},
  volume = {8},
  date = {2000-02},
  pages = {319–325},
  language = {fr},
  journal = {Le Peuple en tous ses états}
}
@article{boutry2000c,
  author = {Boutry, Philippe and Julia, Dominique},
  title = { Une anthropologie religieuse du Jubilé. L’année sainte d’Alphonse Dupront »},
  volume = {LXXXVI},
  date = {2000/1},
  pages = {95–117},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’Histoire de l’Eglise de France},
  number = {216}
}
@article{boutry2003a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { La crise du péché »},
  note = {in},
  editor = {B. Hours, C.Maire},
  volume = {},
  date = {2003-10},
  pages = {93–111},
  language = {fr},
  journal = {Catholicisme et bourgeoisie. Bernard Groethuysen},
  number = {32}
}
@article{boutry2001a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { Pie VI et son pontificat »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {2001-12},
  pages = {340 354},
  language = {fr},
  journal = {Pie VI ou l’Eglise aux défis de la modernité},
  number = {502}
}
@article{boutry2003b,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { Ce n’est pas Elle ! ou Comment représenter la Vierge »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {24–25},
  language = {fr},
  journal = {Chroniques d’art sacré},
  number = {74}
}
@article{bruegel2002a,
  author = {Bruegel, Martin},
  title = { Work, Gender, and Authority on the Farm : The Hudson Valley Countryside, 1790s-1850s »},
  volume = {76},
  date = {2002},
  pages = {1–27},
  language = {en},
  journal = {Agricultural History}
}
@article{bruegel2004a,
  author = {Bruegel, Martin},
  title = { Les identités alimentaires : un regard historique cavalier »},
  volume = {XVII-1},
  date = {2004-03},
  pages = {11–13},
  note = {; également à},
  url = {http://www.nervure-psy.com/pages_journal/journal_03-04/journal_03-04.html},
  language = {fr},
  journal = {Journal de Nervure}
}
@article{bruhns2003a,
  author = {Bruhns, Hinnerk},
  title = { Ville et campagne : quel lien avec le projet sociologique de Max Weber ? »},
  volume = {49-50},
  date = {2003},
  pages = {13–42},
  language = {fr},
  journal = {Sociétés Contemporaines}
}
@article{hinnerk2003a,
  author = {Hinnerk Bruhns, A.Burguière},
  title = { Imaginaires nationaux. Origines, usages, figures »},
  date = {2003},
  volume = {},
  pages = {1},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {58}
}
@article{burgui-a,
  author = {Burguière, André},
  title = { L’Etat monarchique et la famille (XVIe-XVIIIe siècle) »},
  volume = {},
  pages = {313–335},
  language = {fr},
  journal = {Annales, Histoire, Sciences sociales},
  number = {2}
}
@article{burgui2001a,
  author = {Burguière, André},
  title = { Mai 68. Génération en crise ou crise des rapports entre générations ? »},
  volume = {XII},
  date = {2001},
  pages = {37–51},
  language = {fr},
  journal = {La Revue Tocqueville},
  number = {2}
}
@article{burgui2003a,
  author = {Burguière, André and Bruhns, H.},
  title = { Imaginaires nationaux. Origines, usages, figures »},
  date = {2003},
  volume = {},
  pages = {1},
  note = {en collaboration avec},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {58}
}
@article{burgui2003b,
  author = {Burguière, André},
  title = { L’historiographie des origines nationales. Genèse d’un imaginaire national »},
  date = {2003},
  volume = {},
  pages = {37–62},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {58, 1}
}
@article{burgui-b,
  author = {Burguière, André},
  title = { Spolecenské védy a pojem rodinnésolidarity ; pohled historika},
  pages = {7–32},
  language = {fr},
  journal = {Les sciences sociales et la notion de solidarité familiale ; un commentaire d’historien},
  address = {Prague}
}
@article{canal1999a,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Fiestas, calendarios e identidad carlista : la festividad de los Mártires de la Tradición »},
  volume = {30-31},
  date = {1999},
  pages = {87–101},
  language = {es},
  journal = {Bulletin d’Histoire Contemporaine de l’Espagne}
}
@article{canal2000a,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Las ‘muertes’ y las ‘resurrecciones’ del carlismo. Reflexiones sobre la escisión integrista de 1888 »},
  volume = {38},
  date = {2000},
  pages = {115–135},
  language = {es},
  journal = {Ayer}
}
@article{canal2004a,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { A contra-revoluçâo em movimento : carlismo e violência politica em Espanha (1876-1939) »},
  volume = {46},
  date = {2004},
  pages = {161–191},
  language = {pt},
  journal = {Ler História}
}
@article{canal2002a,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { El otro Carlos V ». Primer pretendiente carlista »},
  volume = {3},
  date = {2002-01},
  pages = {92},
  language = {es},
  journal = {Clío}
}
@article{canal2002b,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { L’étrange défaite, de Marc Bloch »},
  volume = {269},
  date = {2002-05},
  pages = {72–76},
  language = {fr},
  journal = {L’Avenç}
}
@article{canal2002c,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Espagne fin-de-siècle : la construction de l’État-Nation et la naissance des nationalismes périphériques »},
  date = {2002},
  pages = {50–61},
  language = {fr},
  journal = {48/14}
}
@book{canal2002d,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Une guerre civile longue et persistante. Libéralisme, anti-libéralisme et violence politique en Espagne au XIXe siècle »},
  publisher = {Mélanges de l’École Française de Rome},
  volume = {tome 114-2},
  date = {2002},
  pages = {679–693},
  language = {fr},
  series = {Italie et Méditerranée}
}
@article{canal2003a,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Pretèrits olotins, de Joaquim Danés i Torras »},
  volume = {7},
  date = {2003-02},
  pages = {4},
  language = {es},
  journal = {El Cartipàs del plafó}
}
@article{canal2003b,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Lluís M. de Llauder, cap del carlisme català (1888-1902) »},
  volume = {76},
  date = {2003},
  pages = {30–34},
  language = {es},
  journal = {L’Erol}
}
@article{canal2003c,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Carlismo y guerras civiles en la España del siglo XIX »},
  volume = {2002},
  date = {2003},
  pages = {16–21},
  language = {es},
  journal = {Irujo Etxea Elkartea. Anuario}
}
@article{canal2004b,
  author = {Canal, Jordi},
  title = { Por mi honor. Las razones de Don Carlos »},
  volume = {67},
  date = {2004-05},
  pages = {62–68},
  language = {it},
  journal = {La Aventura de la Historia}
}
@article{jean-michel2000a,
  author = {Jean-Michel Carrie, S.Janniard},
  title = { Chronique : L’armée romaine tardive dans quelques travaux récents, I. L’institution militaire et les modes de combat »},
  volume = {VIII},
  date = {2000},
  pages = {321 341},
  language = {fr},
  journal = {AnTard}
}
@article{jean-michel2000b,
  author = {Jean-Michel Carrie, N.Duval et P.Maraval},
  title = { Editorial »},
  volume = {8},
  date = {2000},
  pages = {5–6},
  language = {fr},
  journal = {Antiquité Tardive}
}
@article{carrie2002a,
  author = {Carrie, Jean-Michel},
  title = { Chronique : L’armée romaine tardive dans quelques travaux récents, 3ème partie. Fournitures militaires, recrutement et archéologie des fortifications »},
  volume = {X},
  date = {2002},
  pages = {427–442},
  language = {fr},
  journal = {AnTard}
}
@article{carrie2003a,
  author = {Carrie, Jean-Michel},
  title = { Aspects concrets de la vie monétaire en province »},
  volume = {159},
  date = {2003},
  pages = {175–203},
  language = {fr},
  journal = {Journées internationales d’histoire monétaire des 20 et 21 octobre 2000 : Autour de l’œuvre numismatique de Jean-Pierre Callu}
}
@article{cavaill2004a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Histoires d’équivoques »},
  note = {in},
  editor = {Cavaillé, J.-P.},
  volume = {},
  date = {2004-04},
  pages = {155–173},
  language = {fr},
  journal = {« Stratégies de l’équivoque »},
  number = {33}
}
@article{cavaill2002a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Le probabilisme : subversion et reconduction du principe d’autorité au début de l’âge moderne »},
  date = {2002},
  pages = {7–28},
  language = {fr},
  journal = {Nouvelles de la République des Lettres}
}
@article{cavaill2002b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { L’art des équivoques : hérésie, inquisition et casuistique. Questions sur la transmission d’une doctrine médiévale à l’époque moderne »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {119–144},
  language = {fr},
  journal = {Médiévales},
  number = {43}
}
@article{cavaill2002c,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Poésie ancienne et autorisation du libertinage : l’Explication de L’Antre des Nymphes d’Oratius Ocella (La Mothe le Vayer) »},
  volume = {},
  date = {2002-11},
  pages = {61–73},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société Toulousaine d’études classiques},
  number = {212}
}
@article{cavaill2003a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Intrigue et micmac : pratiques dissimulatrices et déceptives dans le Dictionnaire Universel de Furetière »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {195–216},
  language = {fr},
  journal = {Littératures Classiques},
  number = {47}
}
@article{cavaill2004b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Pourquoi les libertins ne sont pas des classiques : réflexion critique sur la naissance d’une catégorie historiographique à partir des ouvrages de Pierre Brun »},
  volume = {},
  date = {2004},
  pages = {29–45},
  language = {fr},
  journal = {XVIIe siècle},
  number = {224}
}
@article{cavaill2004c,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Histoires d’équivoques »},
  note = {in},
  editor = {Cavaillé, J.-P.},
  volume = {},
  date = {2004-04},
  pages = {155–173},
  language = {fr},
  journal = {« Stratégies de l’équivoque »},
  number = {33}
}
@article{cavaill2001a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { De la dissimulation honnête »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {65–80},
  language = {fr},
  journal = {Sigila},
  number = {8}
}
@article{cavaill2001b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Libertinage et dissimulation, quelques éléments de réflexion »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {57–82},
  language = {fr},
  journal = {Libertinage et Philosophie au XVIIe siècle},
  number = {5}
}
@article{cavaill2003b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Une étrange équivoque ». Note au sujet de l’analyse de la nouvelle documentation vaninienne proposée par F. P. Raimondi},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {161–163},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre Clandestine},
  number = {11}
}
@article{cavaill2003c,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Contre la censure des livres. Deux textes extraits d’ouvres italiennes traduites en 1644 : Le Courrier dévalisé de Ferrante Pallavicino (Lettre contre ceux qui défendent les livres) et Le Divorce céleste »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {225–236},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre Clandestine},
  number = {12}
}
@misc{cavaill-a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Libertinage, irréligion, incroyance, athéisme dans l’Europe de la première modernité (XVIe-XVIIe siècles). Une approche critique des tendances actuelles de la recherche (1998-2002) »},
  note = {publication électronique, URL :},
  language = {fr}
}
@misc{unknown-a,
  url = {https://journals.openedition.org/dossiersgrihl/279}
}
@incollection{cerutti2002a,
  author = {Cerutti, Simona},
  title = { ’Nature des choses’ et ‘qualité des personnes’. Procédure judiciaire et systèmes de légitimation à l’époque moderne »},
  volume = {57, 6},
  date = {2002-11},
  pages = {1491–1520},
  language = {fr},
  series = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  booktitle = {numéro sp. Sur Histoire et droit}
}
@article{chartier2000a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Afterword. Reading, Writing and Literature in the Early Modern Age »},
  volume = {12, Number 2},
  date = {2000},
  pages = {128–142},
  language = {en},
  journal = {Critical Survey}
}
@article{chartier2000b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La conscience de la globalité » (commentaire},
  date = {2000-01},
  pages = {119–123},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{chartier2000c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Qu’est-ce qu’un auteur ? Révision d’une généalogie »},
  date = {2000-10},
  pages = {1–37},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société française de Philosophie}
}
@article{chartier2001a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Afterwords : Materiality and Meaning »},
  volume = {17, Numbers 1 & 2},
  date = {2001-01},
  pages = {181–183},
  language = {en},
  journal = {Word & Image}
}
@article{chartier2001b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { ¿ Muerte o transfiguración del lector »},
  volume = {},
  date = {2001-03},
  pages = {72–86},
  language = {es},
  journal = {Revista de Occidente},
  number = {239}
}
@article{chartier2001c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Culture écrite et littérature à l’âge moderne »},
  volume = {},
  date = {2001-07},
  pages = {783–802},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {4-5}
}
@article{chartier2001d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { A szerzö alakjai »},
  volume = {},
  date = {2001},
  language = {hu},
  journal = {Vulgo. bölcseleti folyórat},
  number = {3-4-5}
}
@article{chartier2001e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Lenguas y lecturas en el mundo de la comunicacion digital »},
  volume = {I},
  date = {2001},
  pages = {53–59},
  language = {pt},
  journal = {Literae. Cuadernos sobre cultura escrita}
}
@article{chartier2001f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Introduction à la société de cour de Norbert Elias »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {1–25},
  note = {en arabe).},
  language = {es},
  journal = {Mutûn ‘asriyyria fil-’ulûm al-ijtimâ’iyya},
  number = {2}
}
@article{chartier2001g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Un livre fondateur »},
  volume = {IV},
  date = {2001},
  pages = {47–66},
  language = {pt},
  journal = {Revista portuguesa de História do livroe da edição},
  number = {8}
}
@article{roger2001a,
  author = {Roger Chartier, M.Madero},
  title = { Poderes de la escritura, escritura del poder »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {145–160},
  language = {pt},
  journal = {Annales de Historia Antigua, Medieval y Moderna},
  number = {34}
}
@article{chartier2001h,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La historia, entre relato y conocimiento »},
  volume = {},
  date = {2001-06},
  pages = {185–206},
  language = {es},
  journal = {Historia y Espacio},
  number = {17}
}
@article{chartier2002a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Property and privilege in the Republic of Letters »},
  date = {2002},
  pages = {60–66},
  language = {no},
  journal = {Daedalus}
}
@article{chartier2002b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La conscience de la globalité »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {117–123},
  note = {en japonais).},
  language = {fr},
  journal = {Shiso},
  number = {5}
}
@article{chartier2002c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { ’The Oldest Hath Borne Most’. Response to Daniel Gordon »},
  volume = {20},
  date = {2002},
  pages = {95–99},
  language = {en},
  journal = {French Politics, Culture & Society},
  number = {1}
}
@article{chartier2002d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Pierre Bourdieu ou l’exercice de la libido sciendi »},
  volume = {75},
  date = {2002},
  pages = {24–29},
  language = {fr},
  journal = {Iichiko}
}
@article{chartier2002e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { ’Nova kulturna zgodovina »},
  volume = {207-208},
  date = {2002},
  pages = {13–26},
  language = {sl},
  journal = {Casopis za krypton znanosti}
}
@article{chartier2002f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Histoire intellectuelle et histoire des mentalités. Une double réévaluation »},
  volume = {38},
  date = {2002},
  pages = {3–33},
  note = {en japonais).},
  language = {fr},
  journal = {Saitama University Review},
  number = {1}
}
@article{chartier2002g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Privado/público. Reflexiones historiográficas sobre una dicotomía »},
  volume = {9},
  date = {2002},
  pages = {63–72},
  language = {es},
  journal = {Pasajes. Revista de pensamiento contemporáneo}
}
@article{chartier2002h,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { El pasado en el presente »},
  volume = {9},
  date = {2002},
  pages = {144–150},
  language = {es},
  journal = {Pasajes. Revista de pensamiento contemporáneo}
}
@article{chartier2002i,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Pierre Bourdieu e a história »},
  volume = {4},
  date = {2002},
  pages = {139–157},
  language = {pt},
  journal = {Topoi}
}
@article{chartier2002j,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Tekstna kritika in kulturna zgodovina. Tekst in glas, XVI-XVIII stoletje », « Preteklost in prhodnost knjige », et « Bralci in branja v dobi elektronske tekstualnosti »},
  volume = {IV},
  date = {2002},
  pages = {111–141},
  language = {sl},
  journal = {Monitor ISH},
  number = {1-4}
}
@article{chartier2002k,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Création littéraire et médiation éditoriale »},
  volume = {V},
  date = {2002},
  pages = {7–13},
  language = {fr},
  journal = {Histoire(s) de livres. Le livre et l’édition dans le monde anglophone},
  number = {32}
}
@article{chartier2003a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Révolutions de l’écrit et mutations des bibliothèques »},
  date = {2003-03},
  volume = {},
  pages = {8–16},
  language = {fr},
  journal = {Hors-Texte. Bulletin de l’A.G.B.D},
  number = {69},
  address = {Genève}
}
@article{chartier2003b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La nouvelle histoire culturelle existe-t-elle ? »},
  volume = {},
  date = {2003-04},
  pages = {13–24},
  language = {fr},
  journal = {Regards sur l’histoire culturelle},
  number = {31}
}
@article{chartier2003c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { O tempo das dúvidas »},
  publisher = {Aos Quatro Ventos},
  date = {2003},
  pages = {3–13},
  language = {pt},
  journal = {Leituras em História},
  address = {Curitiba}
}
@article{chartier2003d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { De Alejandría a Angelópolis. Bibliotecas de piedra y bibliotecas de papel »},
  volume = {68},
  date = {2003},
  pages = {25–29},
  language = {es},
  journal = {Artes de México}
}
@article{chessel2002a,
  author = {Chessel, Marie-Emmanuelle},
  title = { From America to Europe : Educating Consumers »},
  volume = {11},
  date = {2002-02},
  pages = {165–175},
  language = {en},
  journal = {Contemporary European History},
  number = {1}
}
@article{chessel2003a,
  author = {Chessel, Marie-Emmanuelle},
  title = { Aux origines de la consommation engagée : la Ligue sociale d’acheteurs (1902-1914) »},
  volume = {},
  pages = {–},
  date = {2003},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième siècle. Revue d’histoire},
  number = {77}
}
@article{chessel2004a,
  author = {Chessel, Marie-Emmanuelle},
  title = { L’enseignement de la publicité en France au XXe siècle »},
  volume = {},
  date = {2004},
  pages = {137–150},
  language = {fr},
  journal = {Le Temps des médias},
  number = {2}
}
@article{chessel2003b,
  author = {Chessel, Marie-Emmanuelle},
  title = { L’enseignant, le journaliste et le traducteur : Louis Angé (1885-1931) »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {101–118},
  language = {fr},
  journal = {Market Management, revue internationale des sciences commerciales},
  number = {3-4}
}
@article{chessel2001a,
  author = {Chessel, Marie-Emmanuelle},
  title = { Les U.S.A., la C.C.I. de Paris et la formation à la gestion et au management »},
  volume = {},
  date = {2001-05},
  pages = {16–22},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’histoire consulaire},
  number = {20}
}
@article{chevet2000a,
  author = {Chevet, Jean-Marie and Béaur, G.},
  title = {Introduction au numéro « Productivité et croissance agricole »},
  date = {2000},
  volume = {XV},
  pages = {187–201},
  note = {en collaboration avec},
  language = {fr},
  journal = {Histoire & Mesure},
  number = {3/4}
}
@article{jean-marie2001a,
  author = {Jean-Marie Chevet, C.Bach et E.Ghysels},
  title = { A time model with periodic stochastic regime switching. Part II : Applications to 16th and 17th century grain prices »},
  date = {2001},
  volume = {},
  language = {en},
  journal = {Macro-Dynamic},
  number = {1}
}
@article{jean-marie2002a,
  author = {Jean-Marie Chevet, C. O’Grada},
  title = { Market segmentation and famine in Ancien Régime France »},
  volume = {62},
  date = {2002-09},
  pages = {706–733},
  language = {en},
  journal = {Journal of Economic History},
  number = {3}
}
@article{cohen2002a,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Une histoire de pratique : les usines Peugeot, la Première Guerre mondiale et l’action d’un organisateur, Ernest Mattern »},
  volume = {},
  date = {janv. 2002 – juin 2003},
  pages = {31–42},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers de RECITS},
  number = {2}
}
@article{cohen2003a,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Administration, politique et techniques : Réflexions sur la matérialité des pratiques administratives dans la Russie stalinienne (1922-1940) »},
  volume = {44},
  date = {2003},
  pages = {269–307},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du monde russe},
  number = {2-3}
}
@article{cohen2001a,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Les chefs, une question pour l’histoire du XXe siècle »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {67 83},
  language = {fr},
  journal = {Cités},
  number = {6}
}
@article{cohen2003b,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Une histoire pragmatique de l’autorité : quelques propositions »},
  volume = {},
  date = {2003-09},
  pages = {24–28},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre de l’A.R.E.H.E.S.S},
  number = {31}
}
@article{collomb2000a,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = { Les processions des Rogations à Lyon au Moyen Âge : les parcours, le mythe et l’auctoritas cathédrale (XIIe-XVIe siècle) »},
  volume = {},
  note = {Actes de la table-ronde tenue les 26 et 27 mars 1999, à l’Institut catholique de Paris,},
  date = {2000},
  pages = {69–93},
  language = {fr},
  journal = {Sources. Travaux historiques},
  number = {51-52},
  address = {Paris}
}
@article{pascal2001a,
  author = {Pascal Collomb, J.Berlioz et M.-A.Polo de Beaulieu},
  title = { La face cachée de Thomas de Cantimpré. Compléments à une traduction récente du Bonum universale de apibus »},
  volume = {t. 68},
  date = {2001},
  pages = {73–94},
  language = {fr},
  journal = {Archives d’histoire littéraire et doctrinale du Moyen Âge}
}
@article{collomb2001a,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = { In memoriam Robert Amiet » et « Bibliographie de R. Amiet »},
  volume = {CXV},
  date = {2001},
  pages = {108–120},
  language = {it},
  journal = {Ephemerides liturgicae},
  number = {1}
}
@article{collomb2001b,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = {Notice nécrologique « Robert Amiet »},
  volume = {38},
  date = {2001},
  pages = {111–112},
  language = {fr},
  journal = {Gazette du livre médiéval}
}
@article{collomb2002a,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = { De l’autel à la bibliothèque. Que faire des manuscrits liturgiques ? »},
  volume = {5},
  date = {2002},
  pages = {17–21},
  language = {fr},
  journal = {Gryphe}
}
@article{cosandey2001a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { Anne de Bretagne et les cérémonies monarchiques : la représentation d’une reine de France au tournant des XVe-XVIe siècles},
  note = {in},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {205–214},
  language = {fr},
  journal = {Reines et princesses au moyen Age. Actes du Ve colloque international de Montpellier, Université Paul Valéry},
  number = {5, vol.1}
}
@article{cosandey2002a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { Anna Bretonskaya i monarhicheskie tseremonii : representatsiya korolevy Francii na rubezhe XV-XVI vekov »},
  note = {in},
  date = {2002},
  volume = {},
  pages = {29–42},
  translator = {Stogova), Anna},
  language = {sv},
  journal = {Adam i Eva. Almanakh gendernoy istorii},
  number = {3},
  address = {Moskva}
}
@article{cosandey2002b,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { Francese o Straniera ? La regina di Francia fra dignita regale e successione ereditaria »},
  volume = {1},
  date = {2002},
  pages = {35 60},
  language = {it},
  journal = {Genesis, Rivista della Societa Italiana delle Storiche},
  number = {1}
}
@article{cosandey2004a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { Représenter une reine de France. Marie de Médicis et le cycle de Rubens au palais du Luxembourg »},
  volume = {19},
  date = {2004},
  pages = {63–83},
  language = {fr},
  journal = {Clio}
}
@article{cottias2003a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = { Le silence de la nation. Les ‘vieilles colonies’ comme lieu de définition des dogmes républicains »},
  volume = {90},
  date = {2003},
  pages = {338–339},
  language = {fr},
  journal = {Outre-Mers}
}
@article{cottias2004a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = { Droit, justice et dépendance dans les Antilles françaises (1848-1852) »},
  volume = {3},
  date = {2004},
  pages = {547–567},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{cottias2004b,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = { La séduction coloniale. Damnation et stratégie. Les Antilles (XVIIe-XIXe) »},
  volume = {5},
  date = {2004},
  note = {republication).},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers des Anneaux de la mémoire}
}
@article{dakhlia2000a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { L’empire du favori : la séduction au sérail dans le Maghreb du XVIe au XIXe siècle »},
  volume = {},
  date = {2000-04},
  pages = {31 43},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques},
  number = {24}
}
@article{dakhlia2001a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { La culture nébuleuse ou l’Islam à l’épreuve de la comparaison »},
  volume = {56},
  date = {2001},
  pages = {1177–1199},
  language = {fr},
  journal = {Annales Histoire, sciences Sociales}
}
@article{dakhlia2002a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Pour l’anthropologie historique »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {85–89},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire Moderne et Contemporaine},
  number = {4 bis, T. 49}
}
@article{dakhlia2002b,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Les miroirs des princes islamiques : une modernité sourde »},
  volume = {},
  date = {2002-09},
  pages = {1191–1207},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {5}
}
@article{dauphin-memeteau2003a,
  author = {Dauphin-Memeteau, Cécile},
  title = { Ecriture de l’intime dans une correspondance familiale du XIXe siècle »},
  date = {2003},
  volume = {11},
  pages = {63–73},
  language = {fr},
  journal = {Le Divan familial. Revue de thérapie familiale psychanalytique}
}
@article{lacerda1999a,
  author = {Lacerda, Lilian De},
  title = { A escrita de voz femina » (L’écriture de voie féminine},
  note = {in},
  publisher = {Universidade Federal de Minas Gerais},
  volume = {7},
  date = {1999-07},
  pages = {9–29},
  language = {pt},
  journal = {Caderno : espaço feminino},
  number = {8},
  address = {Uberlândia}
}
@article{lacerda2000a,
  author = {Lacerda, Lilian De},
  title = { Inventarios de vida, itinerários de leitoras no Brasil em meados do século XIX e início de século XX » (Inventaire de vie, itinéraire de lectrices au Brésil entre le XIXe et le XXe siècle},
  note = {in},
  publisher = {N.E.G.U.E.M. (Núcleo de estudos de gênero e pesquisa sobre a mulher},
  volume = {},
  pages = {1},
  date = {2000},
  language = {pt},
  journal = {Gênero em Pesquisa},
  number = {15, ano 8},
  address = {Uberlândia}
}
@article{lacerda2001a,
  author = {Lacerda, Lilian De},
  title = { Rastreando memórias feminas, reconstituindo histórias de leitoras » (En fouillant dans les mémoires des femmes, en reconstituant des histoires de lectrices},
  note = {in},
  publisher = {Editora Autêntica},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {67–90},
  language = {pt},
  journal = {Educação em Revista : dossiê Trabalho e Educação},
  number = {33},
  address = {Belo Horizonte, Faculdade de Educação, U.F.M.G}
}
@article{lacerda2002a,
  author = {Lacerda, Lilian De},
  title = { Paisagem sobre a memória feminina e literária : algunas autobiógrafas brasileiras entre os séculos XIX e XX » (Paysage sur la mémoire féminine et littéraire : autobiographes brésiliennes entre le XIXe e XXe siècles},
  date = {2002-04},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Lusophones},
  address = {Paris}
}
@article{delage2003a,
  author = {Delage, Christian},
  title = { La couleur des camps »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {71–99},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du judaïsme},
  number = {15}
}
@article{delage2002a,
  author = {Delage, Christian},
  title = { A Place for the Spectator »},
  volume = {3},
  date = {2002-05},
  pages = {163–167},
  language = {en},
  journal = {special issue on ‘September 11’},
  number = {2}
}
@article{delage2004a,
  author = {Delage, Christian},
  title = { Les Images de la Shoah »},
  volume = {},
  date = {2004-05},
  pages = {362–376},
  language = {fr},
  journal = {Critique},
  number = {684}
}
@article{delage2003b,
  author = {Delage, Christian},
  title = { Les camps nazis : l’actualité, le documentaire, la fiction. À propos du Criminel (The Stranger, Orson Welles, USA, 1946},
  publisher = {Éditions des Belles Lettres},
  date = {2003},
  pages = {87 109},
  language = {fr},
  journal = {« L’Horreur et ses représentations »},
  address = {Paris}
}
@article{g2003a,
  author = {Gérard Delille, S.F.Matthews-Grieco},
  title = { Représentation et identité en Italie et en Europe (Xe-XIXe siècle},
  note = {Introduction », in},
  volume = {T. 115},
  date = {2003},
  pages = {6–12},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’Ecole Française de Rome}
}
@article{georges2000a,
  author = {Georges Depeyrot, A.Mousheghian},
  title = { Otnociteliano Apmiskia monet Tigrana II [en russe] »},
  date = {2000},
  pages = {18–19},
  language = {it},
  journal = {Vosimaia Vcerossiiaskaoia Numnimaticheckaia Konferennia},
  address = {Moscou}
}
@article{depeyrot2001a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Une monnaie mérovingienne découverte au ‘Parc de l’Abbaye’, commune de Le-Ban-Saint-Martin (Moselle, France) »},
  volume = {38},
  date = {2001},
  pages = {139–141},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Cercle d’Etudes Numismatiques}
}
@article{depeyrot2002a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { E.H.E.S.S., colloque sur la circulation monétaire »},
  volume = {40},
  date = {2002},
  pages = {6},
  language = {fr},
  journal = {CIN, International Numismatic Newletter}
}
@article{depeyrot2002b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Vie et survie des monnaies au Bas-Empire »},
  volume = {VIII},
  date = {2002},
  pages = {95–106},
  language = {fr},
  journal = {Cercertari numismatice}
}
@article{depeyrot2002c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Colloque sur la circulation monétaire »},
  volume = {30},
  date = {2002-10},
  pages = {197–198},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du centre de recherches historiques}
}
@article{depeyrot2002d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les publications des trouvailles monétaires en Arménie »},
  volume = {51},
  date = {2002-01},
  pages = {3–4},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de l’Association culturelle de Marne-la-Vallée}
}
@article{depeyrot2002e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { La grande circulation monétaire, un thème de recherche »},
  note = {in},
  editor = {Depeyrot, G.},
  volume = {numéro spécial},
  date = {2002},
  pages = {3–6},
  language = {fr},
  journal = {« Monnaie et espace »},
  number = {4},
  address = {Paris}
}
@article{derouet2001a,
  author = {Derouet, Bernard},
  title = { Parenté et marché foncier à l’époque moderne : un réinterprétation »},
  volume = {56},
  date = {2001},
  pages = {337–368},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  number = {2}
}
@article{derouet2003a,
  author = {Derouet, Bernard},
  title = { La terre, la personne et le contrat : exploitation et associations familiales en Bourbonnais (XVIIe-XVIIIe siècles) »},
  volume = {50},
  date = {2003},
  pages = {27–51},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire Moderne et Contemporaine},
  number = {2}
}
@article{desaive2002a,
  author = {Desaive, Patrice},
  title = { Une enquête du XVIIIe siècle sur les élections dans le ressort du parlement de Paris. Son intérêt pour les pays de l’Yonne »},
  volume = {T. 134},
  date = {2002},
  pages = {87–114},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société des Sciences historiques et naturelles de l’Yonne}
}
@article{descimon2001a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Quelques réflexions à propos des commissaires du roi dans la rédaction et la réforme des coutumes au XVIe siècle »},
  volume = {26},
  date = {2001},
  pages = {93–106},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques}
}
@article{descimon2001b,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Les paradoxes d’un juge seigneurial : Charles Loyseau (1564-1627 »},
  volume = {27},
  date = {2001},
  pages = {153–176},
  language = {fr},
  journal = {Officiers moyens (II}
}
@article{descimon2003a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { The ‘Bourgeoisie seconde’ : Social Differentiation in the Parisian Municipal Oligarchy in the Sixteenth Century, 1500-1610 »},
  volume = {17},
  date = {2003},
  pages = {388–424},
  language = {en},
  journal = {French History},
  number = {4}
}
@article{descimon2002a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Declareuil (1913) contre Hauser (1912). Les rendez-vous manqués de l’histoire et de l’histoire du droit »},
  volume = {57},
  date = {2002},
  pages = {1615–1636},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences sociales},
  number = {6}
}
@article{descimon2000a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Conflits familiaux dans la robe parisienne aux XVIe et XVIIe siècles »},
  volume = {45},
  date = {2000},
  pages = {677–697},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers d’histoire},
  number = {4}
}
@article{downs2000a,
  author = {Downs, Laura Lee},
  title = { Municipal Communism and the Politics of Childhood : Ivry-sur-Seine, 1925 1960 »},
  volume = {},
  date = {2000-02},
  pages = {205–241},
  language = {en},
  journal = {Past and Present},
  number = {166}
}
@article{downs2000b,
  author = {Downs, Laura Lee},
  title = { Childhood in the Promised Land : Municipal communism and the pedagogy of child leisure in France, 1919-1953 »},
  volume = {26},
  date = {2000},
  language = {en},
  journal = {Proceedings of the Western Society for French History}
}
@article{downs2003a,
  author = {Downs, Laura Lee},
  title = { Comment faire appel à l’’instinct viril du garçon’ ? La pédagogie du jeu et la formation de l’enfant masculin : Les Scouts de France, 1920-1940 »},
  volume = {II, numéro 4},
  publisher = {Presses Universitaires de Lyon},
  date = {2003},
  pages = {55–62},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Masculin/Féminin de Lyon}
}
@article{vincent2001a,
  author = {Vincent Duclert, M.O.Baruch},
  title = { La Stato della Repubblica. Stato e administrazione in Francia : una storia politica (1880-1944) »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {41–48},
  language = {it},
  journal = {Le Carte e la Storia. Rivista di storia della istituzioni},
  number = {1}
}
@article{duclert2001a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Politique et mélancolie au début du XXe siècle. Jaurès et la lutte contre le nationalisme »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {63–84},
  language = {fr},
  journal = {« Y a-t-il des tournants historiques ? 1905 et le nationalisme »},
  number = {19}
}
@article{duclert2001b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Autour d’une politique manquée des archives en France. L’échec de la proposition de loi de 1904 et le “laboratoire des historiens” »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {86–123},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et archives},
  number = {10}
}
@article{duclert2002a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { République et archives »},
  note = {in},
  volume = {},
  pages = {–},
  date = {2002},
  language = {fr},
  journal = {« La mémoire de l’administration »},
  number = {102}
}
@article{duclert2002b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { ’Archives orales’. De l’archivistique aux sciences sociales »},
  volume = {},
  date = {2002-01},
  pages = {69–86},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et archives},
  number = {11}
}
@article{duclert2003a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les intellectuels : un problème pour l’histoire culturelle », in « Regards sur l’histoire culturelle »},
  volume = {},
  date = {2003-04},
  pages = {25–39},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de recherches historiques},
  number = {31}
}
@article{duclert2003b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { La pensée de Spinoza et la naissance de l’intellectuel démocratique dans la France du tournant du siècle », in « Intellectuels juifs (I). Le savoir et la cité »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {20–42},
  language = {fr},
  journal = {Archives Juives},
  number = {36/2}
}
@article{duclert2004a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les historiens et la destruction des Arméniens »},
  volume = {},
  date = {2004-01},
  pages = {137–153},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième siècle. Revue d’histoire},
  number = {81}
}
@article{ducreux-lakits2000a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elisabeth},
  title = { Ce qui a changé en un an »},
  volume = {},
  date = {2000},
  pages = {126–128},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat, Histoire, Politique, Société},
  number = {}
}
@article{elboudrari2004a,
  author = {Elboudrari, Hassan},
  title = { Au-delà du canonique : islam transplanté, cadres religieux et sociabilité spirituelle »},
  date = {2004},
  language = {fr},
  journal = {La Médina}
}
@article{fabre2001a,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { L’usage catholique des juifs de K’ai-feng dans la ‘querelle des rites chinois’. Notes historiques et historiographiques sur l’ouvrage de Joseph Dehergne et Donald Daniel Leslie, Juifs de Chine à travers la correspondance inédite des jésuites du XVIIIe siècle, Paris-Rome, 1980 »},
  volume = {10},
  date = {2001},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du judaïsme}
}
@article{fabre2001b,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { L’époque de la contre-réforme catholique / Orientations de recherches pour une perspective anthropologique »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  journal = {Monitor},
  address = {Ljubljana}
}
@article{fabre2003a,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { L’histoire des jésuites hors les murs. L’état de la recherche en France »},
  date = {2003},
  language = {fr},
  journal = {Annali per la storia dell’esegesi},
  address = {Bologne}
}
@article{fabre2004a,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { Lire une méditation écrite. Direction spirituelle et littérature de spiritualité »},
  date = {2004},
  language = {fr},
  journal = {Annali del Instituto storico italo-germanico de Trente}
}
@article{fabre2004b,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { Un sanctuaire romain à l’âge baroque. Recherches sur le système décoratif du corridor d’entrée aux Stanzette d’Ignace de Loyola, peint par Jacques Courtois et Andrea Pozzo (1640-1688) »},
  publisher = {Biblioteca Hertziana},
  date = {2004},
  language = {fr},
  journal = {Estetica barroca}
}
@article{farge2002a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Arlette Farge, le parcours d’une historienne », entretien avec Laurent Vidal},
  volume = {},
  date = {2002},
  language = {fr},
  journal = {Genèses},
  number = {48}
}
@article{farge2002b,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { L’attrait entre les sexes au XVIIIe siècle, d’Erwin Goffmann »},
  volume = {},
  date = {2002},
  language = {fr},
  journal = {Attirances},
  number = {11}
}
@incollection{farge2002c,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Penser et définir l’événement en histoire »},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Qu’est-ce qu’un événement ?},
  address = {Terrain}
}
@article{farge2004a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Paris et les images de l’eau au XVIIIe siècle »},
  volume = {},
  date = {2004-03},
  pages = {11–15},
  language = {fr},
  journal = {Imaginaires parisiens},
  number = {17}
}
@article{farge2003a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { La bibliothèque et le corps »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {61–64},
  language = {fr},
  journal = {Imaginaire de la bibliothèque},
  number = {15}
}
@article{farge2002d,
  author = {Farge, Arlette},
  title = {L’attrait entre les sexes d’Erwing Goffmann au XVIIIe siècle »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {7–13},
  language = {fr},
  journal = {Socio-anthropologie},
  number = {11}
}
@article{farge2002e,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { La violence de grandir. Être et avoir de Nicolas Philibert »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {101–103},
  language = {fr},
  journal = {Perspectives documentaires en éducation},
  number = {57}
}
@article{farge2004b,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Un singulier qui nous joue des tours... »},
  volume = {},
  date = {2004},
  pages = {65–69},
  language = {fr},
  journal = {L’Inactuel},
  number = {10}
}
@article{farge2003b,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Le théâtre et les histoires vraies : tentative pour une nuit blanche »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {53–59},
  language = {fr},
  journal = {Frictions},
  number = {7}
}
@article{fauve-chamoux2001a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Hija de la demografia y la antropologia historica : une nueva historia de la familia con rostro humano »},
  publisher = {Instituto de Estudios historico-sociales, Universidad Nacional del Centro},
  volume = {16},
  date = {2001},
  pages = {291–312},
  language = {pt},
  journal = {Annuario del I.E.H.S./},
  address = {Tandil-Argentina}
}
@misc{fauve-chamoux2002a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Domesticité : Etat de la question. Apport de l’historiographie internationale},
  volume = {Sextant},
  pages = {15–16,},
  date = {2002},
  language = {it}
}
@article{fauve-chamoux2002b,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Widows and their living arrangements in preindustrial France »},
  volume = {1},
  date = {2002},
  pages = {101–116},
  language = {en},
  journal = {The History of the Family, an International Quarterly}
}
@article{fauve-chamoux2001b,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Continuity and Change among the Rhemish Proletariat : preindustrial textile work in family perspective »},
  volume = {2},
  date = {2001},
  pages = {167–187},
  language = {en},
  journal = {The History of the Family, an International Quarterly}
}
@article{fauve-chamoux2001c,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { Spadek plodnosci a rodzina miejska w Reims w XVIII wieku »},
  volume = {22},
  date = {2001},
  pages = {33–54},
  language = {pl},
  journal = {Przeszlosc Demograficzna Polski}
}
@article{fauve-chamoux2001d,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { La transmission des biens par les femmes : les héritières dans une perspective comparative (XVIII-XXe siècles},
  volume = {10},
  date = {2001},
  pages = {29 54},
  language = {fr},
  journal = {Obradoiro de Historia Moderna}
}
@article{fauve-chamoux2003a,
  author = {Fauve-Chamoux, Antoinette},
  title = { In Memoriam Tamara K. Hareven, 1937-2002 »},
  date = {2003},
  volume = {1},
  pages = {169–172},
  language = {fr},
  journal = {Annales de Démographie Historique}
}
@incollection{fontaine2002a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Un marchand colporteur sous la Révolution française »},
  note = {in},
  publisher = {Alpes de Lumière et Musée Sabença de la Valeia},
  date = {2002},
  pages = {146–153},
  language = {fr},
  booktitle = {La Vie pénible et laborieuse du colporteur Esmieu},
  address = {Gap}
}
